3)
$$
\left|
\begin{array}{ccc}
  -7 - \lambda & 8 & 0 \\
  -4 & -4 - \lambda & 1 \\
  -3 & 4 & -1 - \lambda
\end{array}
\right| =
$$
$$
=
(-7 - \lambda) \cdot ((-4 - \lambda) \cdot (-1 - \lambda)-4 \cdot 1)
-
(-4 \cdot (8 \cdot (-1 - \lambda)-4 \cdot 0))
+
(-3 \cdot (8 \cdot 1-(-4 - \lambda) \cdot 0)) = 0
$$
$$
-\lambda^3 - 12\lambda^2 - 67\lambda - 56 = 0
$$
$$
-(\lambda + 1)(\lambda^2 + 11\lambda + 56) = 0
$$
$$
\lambda_1 = -1
$$
$$
\lambda_{2,3} = \frac{-11 \mp \sqrt{11 \cdot 11 - 4 \cdot 56}}{2}
=
\frac{-11 \mp \sqrt{-103}}{2}
=
\frac{-11 \mp i\sqrt{103}}{2}
$$
Найдем собственный вектор для собственного значения $\lambda_1$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  -7 + 1& 8 & 0 \\
  -4 & -4 + 1 & 1 \\
  -3 & 4 & -1 + 1
\end{array}
\right)
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -6 & 8 & 0 \\
  -4 & -3 & 1 \\
  -3 & 4 & 0
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 1-ую строку на -2. Умножим 2-ую строку на 3. Добавим 2-ую строку
к 1-ой
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  0 & -25 & 3 \\
  -4 & -3 & 1 \\
  -3 & 4 & 0
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 2-ую строку на -3. Умножим 3-ую строку на 4. Добавим 3-ую строку к 2-ой
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  0 & -25 & 3 \\
  0 & 25 & -3 \\
  -3 & 4 & 0
\end{array}
\right)
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  0 & 25 & -3 \\
  -3 & 4 & 0
\end{array}
\right) = A
$$
% Это пояснинения на мой взгляд лишнее, но вдруг понадобится
% $$
% \begin{array}{cc}
%   0 & 25 \\
%   -3 & 4
% \end{array}
% $$
% минор наивысший порядок (из возможных миноров) и отличен от нуля (он равен
% произведению элементов, стоящих на обратной диагонали), следовательно
% $rang(A) = 2$. Этот минор является базисным. В него вошли коэффициенты при
% неизвестных $x_1, x_2$, значит, неизвестные $x_1,x_2$ – зависимые (базисные),
% а $x_3$ – свободные. Преобразуем матрицу, оставляя слева только базисный
% минор.
$$
A\vec x = \vec 0
$$
$$
\left\{
\begin{array}{l}
  25x_2 - 3x_3 = 0\\
  - 3x_1 + 4x_2 = 0
\end{array}
\right.
$$
Находим нетривиальное решение
$$
x_1 = \frac{4}{25x_3}
~~~
x_2 = \frac{3}{25x_3}
$$
Множество собственных векторов, отвечающих собственному числу $\lambda_1 = -1$,
имеет вид:
$$
x_3(0.16,0.12,1)
$$
где $\forall x_3 \not= 0$.

Найдем собственный вектор для собственного значения $\lambda_2$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  -7 - \frac{-11 - i\sqrt{103}}{2} & 8 & 0 \\
  -4 & -4 - \frac{-11 - i\sqrt{103}}{2} & 1 \\
  -3 & 4 & -1 - \frac{-11 - i\sqrt{103}}{2}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим каждую строку на $2$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -14 + 11 + i\sqrt{103} & 16 & 0 \\
  -8 & -8 + 11 + i\sqrt{103} & 2 \\
  -6 & 8 & -2 + 11 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 + i\sqrt{103} & 16 & 0 \\
  -8 & 3 + i\sqrt{103} & 2 \\
  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 3-ю строку на $\frac{-2}{9 + i\sqrt{103}}$ и прибавим к 2-ой строке
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 + i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -8 + \frac{12}{9 + i\sqrt{103}} &
  3 + i\sqrt{103} + \frac{-16}{9 + i\sqrt{103}} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 2-ую строку на $9 + i\sqrt{103}$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 + i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -72 - 8i\sqrt{103} + 12 &
  (3 + i\sqrt{103})(9 + i\sqrt{103}) - 16 &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 + i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  27 + 3i\sqrt{103} + 9i\sqrt{103} - 103 - 16 &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 + i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  -92 + 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 2-ую строку на $\frac{-16}{-92 + 12i\sqrt{103}}$ и прибавим к 1-ой
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 + i\sqrt{103} + \frac{-16(-60 - 8i\sqrt{103})}{-92 + 12i\sqrt{103}} &
  0 &
  0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  -92 + 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 1-ую стоку на $-92 + 12i\sqrt{103}$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  (-3 + i\sqrt{103})(-92 + 12i\sqrt{103}) - 16(-60 - 8i\sqrt{103}) &
  0 &
  0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  -92 + 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  276 - 36i\sqrt{103} - 92i\sqrt{103} - 12 \cdot 103 + 960 + 128i\sqrt{103}&
  0 &
  0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  -92 + 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -960 - 128i\sqrt{103} + 960 + 128i\sqrt{103} &
  0 &
  0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  -92 + 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  0 &
  0 &
  0 \\

  -60 - 8i\sqrt{103} &
  -92 + 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 + i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
$$
$$
A\vec x = \vec 0
$$
$$
\left\{
\begin{array}{l}
  (-60 - 8i\sqrt{103})x_1
  +
  (-92 + 12i\sqrt{103})x_2
  =
  0 \\

  -6x_1
  +
  8x_2
  +
  (9 + i\sqrt{103})x_3
  = 0
\end{array}
\right.
$$
$$
x_1 = \frac{(9 + i\sqrt{103})x_3 + 8x_2}{6}
$$
$$
(-60 - 8i\sqrt{103})\frac{(9 + i\sqrt{103})x_3 + 8x_2}{6}
+
(-92 + 12i\sqrt{103})x_2
= 0
$$
$$
(-60 - 8i\sqrt{103})((9 + i\sqrt{103})x_3 + 8x_2)
+
6(-92 + 12i\sqrt{103})x_2
= 0
$$
$$
(-60 - 8i\sqrt{103})8x_2
+
6(-92 + 12i\sqrt{103})x_2
=
(60 + 8i\sqrt{103})(9 + i\sqrt{103})x_3
$$
$$
x_2 =
\frac{
  (60 + 8i\sqrt{103})(9 + i\sqrt{103})x_3
}{
  (-60 - 8i\sqrt{103})8
  +
  6(-92 + 12i\sqrt{103})
}
=
$$
$$
=
\frac{
  (540 + 60i\sqrt{103} + 72i\sqrt{103} - 8 \cdot 103)x_3
}{
  -480 - 64i\sqrt{103} - 552 + 72i\sqrt{103}
}
=
$$
$$
 =
\frac{
  (-284 + 132i\sqrt{103})x_3
}{
  -1032 + 8i\sqrt{103}
}
=
\frac{
  (-71 + 33i\sqrt{103})x_3
}{
  -258 + 2i\sqrt{103}
}
= \frac{
  (-71 + 33i\sqrt{103})
  (-258 - 2i\sqrt{103})x_3
}{
  (-258 + 2i\sqrt{103})
  (-258 - 2i\sqrt{103})
}
=
$$
$$
= \frac{
  (-71 + 33i\sqrt{103})
  (258 - 2i\sqrt{103})x_3
}{
  (258^2 + 4 \cdot 103)
}
$$
$$
x_1 = \frac{
  (9 + i\sqrt{103})x_3 + 8\frac{
    (-284 + 132i\sqrt{103})x_3
  }{
    -1032 + 8i\sqrt{103}
  }
}{6}
$$

Множество собственных векторов, отвечающих собственному числу
$\frac{-11 + i\sqrt{103}}{2}$ имеет вид
$$
x_3 \left(
  \frac{
    (9 + i\sqrt{103}) + 8\frac{
      (-284 + 132i\sqrt{103})
    }{
      -1032 + 8i\sqrt{103}
    }
  }{6}
  ,
  \frac{
    (-284 + 132i\sqrt{103})
  }{
    -1032 + 8i\sqrt{103}
  }
  ,1
\right)
$$
где $\forall x_3 \not= 0$.

Найдем собственный вектор для собственного значения $\lambda_3$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  -7 - \frac{-11 + i\sqrt{103}}{2} & 8 & 0 \\
  -4 & -4 - \frac{-11 + i\sqrt{103}}{2} & 1 \\
  -3 & 4 & -1 - \frac{-11 + i\sqrt{103}}{2}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим каждую строку на $2$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -14 + 11 - i\sqrt{103} & 16 & 0 \\
  -8 & -8 + 11 - i\sqrt{103} & 2 \\
  -6 & 8 & -2 + 11 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 - i\sqrt{103} & 16 & 0 \\
  -8 & 3 - i\sqrt{103} & 2 \\
  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 3-ю строку на $\frac{-2}{9 - i\sqrt{103}}$ и прибавим к 2-ой строке
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 - i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -8 + \frac{12}{9 - i\sqrt{103}} &
  3 - i\sqrt{103} + \frac{-16}{9 - i\sqrt{103}} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 2-ую строку на $9 - i\sqrt{103}$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 - i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -72 + 8i\sqrt{103} + 12 &
  (3 - i\sqrt{103})(9 - i\sqrt{103}) - 16 &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 - i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  27 - 3i\sqrt{103} - 9i\sqrt{103} - 103 - 16 &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 - i\sqrt{103} & 16 & 0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  -92 - 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 2-ую строку на $\frac{-16}{-92 - 12i\sqrt{103}}$ и прибавим к 1-ой
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -3 - i\sqrt{103} + \frac{-16(-60 + 8i\sqrt{103})}{-92 - 12i\sqrt{103}} &
  0 &
  0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  -92 - 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
Умножим 1-ую стоку на $-92 - 12i\sqrt{103}$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  (-3 - i\sqrt{103})(-92 - 12i\sqrt{103}) - 16(-60 + 8i\sqrt{103}) &
  0 &
  0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  -92 - 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  276 + 36i\sqrt{103} + 92i\sqrt{103} - 12 \cdot 103 + 960 - 128i\sqrt{103}&
  0 &
  0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  -92 - 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  -960 + 128i\sqrt{103} + 960 - 128i\sqrt{103} &
  0 &
  0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  -92 - 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
\sim
$$
$$
\sim
\left(
\begin{array}{ccc}
  0 &
  0 &
  0 \\

  -60 + 8i\sqrt{103} &
  -92 - 12i\sqrt{103} &
  0 \\

  -6 & 8 & 9 - i\sqrt{103}
\end{array}
\right)
= A
$$
$$
A\vec x = \vec 0
$$
$$
\left\{
\begin{array}{l}
  (-60 + 8i\sqrt{103})x_1
  +
  (-92 - 12i\sqrt{103})x_2
  =
  0 \\

  -6x_1
  +
  8x_2
  +
  (9 - i\sqrt{103})x_3
  = 0
\end{array}
\right.
$$
$$
x_1 = \frac{(9 - i\sqrt{103})x_3 + 8x_2}{6}
$$
$$
(-60 + 8i\sqrt{103})\frac{(9 - i\sqrt{103})x_3 + 8x_2}{6}
+
(-92 - 12i\sqrt{103})x_2
= 0
$$
$$
(-60 + 8i\sqrt{103})((9 - i\sqrt{103})x_3 + 8x_2)
+
6(-92 - 12i\sqrt{103})x_2
= 0
$$
$$
(-60 + 8i\sqrt{103})8x_2
+
6(-92 - 12i\sqrt{103})x_2
=
(60 - 8i\sqrt{103})(9 - i\sqrt{103})x_3
$$
$$
x_2 =
\frac{
  (60 - 8i\sqrt{103})(9 - i\sqrt{103})x_3
}{
  (-60 + 8i\sqrt{103})8
  +
  6(-92 - 12i\sqrt{103})
}
=
$$
$$
=
\frac{
  (540 - 60i\sqrt{103} - 72i\sqrt{103} - 8 \cdot 103)x_3
}{
  -480 + 64i\sqrt{103} - 552 - 72i\sqrt{103}
}
=
$$
$$
 =
\frac{
  (-284 - 132i\sqrt{103})x_3
}{
  -1032 - 8i\sqrt{103}
}
$$
$$
x_1 = \frac{
  (9 - i\sqrt{103})x_3 + 8\frac{
    (-284 - 132i\sqrt{103})x_3
  }{
    -1032 - 8i\sqrt{103}
  }
}{6}
$$

Множество собственных векторов, отвечающих собственному числу
$\frac{-11 + i\sqrt{103}}{2}$ имеет вид
$$
x_3 \left(
  \frac{
    (9 - i\sqrt{103})x_3 + 8\frac{
      (-284 - 132i\sqrt{103})
    }{
      -1032 - 8i\sqrt{103}
    }
  }{6}
  ,
  \frac{
    (-284 - 132i\sqrt{103})
  }{
    -1032 - 8i\sqrt{103}
  }
  ,1
\right)
$$
где $\forall x_3 \not= 0$.
